第三批僱主名單出爐 中原地產獨拎1.15億

政府早前推出「保就業計劃」，由5月25日起接受申請，至6月14日截止。政府今日（6日）公布第三批領取工資補貼的僱主名單、工資補貼金額及承諾受薪僱員人數，共涵蓋3萬名僱主，涉及77億工資補貼，承諾受薪人數超過33萬名。

更新名單中，中原地產代理有限公司領取到1.15億的補貼，承諾受薪人數達5,612人，超過早前養和領取的8千多萬元。不過記者留意到，中原地產旗下仍有多間成員公司申請，包括中原測量師行有限公司、中原證券有限公司等合共11間，初步計算領取補貼超過1.22億元。

「保就業」計劃第一期申請於6月14日截止，共收到168,799名僱主及259,860份自僱人士申請。到目前為止，秘書處及代理人已完成審批超過100,000宗僱主申請，佔所有僱主申請的六成，涉及總資助額為254億元，惠及僱員數目111萬人；秘書處亦向共約84,000名合資格自僱人士發放一筆過7,500元資助，涉及總資助額6億3000萬。

發言人表示，秘書處及代理人會繼續處理餘下僱主及自僱人士的申請，目標是於7月中旬完成審批符合資格的申請。這些申請當中，約23,000名僱主仍未補交銀行及／或強積金戶口資料，秘書處及代理人正繼續聯絡跟進，以期能盡快完成審批。

▼政府公布第二批保就業名單▼
6月29日，政府公布第二批保就業名單，位列第1名的是養和醫療集團有限公司，領取補貼8,594萬，承諾受薪僱員人數為3,238人。（資料圖片）
6月29日，政府公布第二批保就業名單，位列第2名的是I.T.，領取補貼4,710萬，承諾受薪僱員人數為1,809人。（資料圖片）
6月29日，政府公布第二批保就業名單，位列第3名的是六福集團有限公司，旗下有六福珠寶。公司領取補貼4,366萬，承諾受薪僱員人數為1,493人。（資料圖片）
6月29日，政府公布第二批保就業名單，位列第4名的是祖遇唐控股有限公司，旗下業務包括唐記包點等。領取補貼4,271萬，承諾受薪僱員人數為1,983人。（資料圖片）
6月29日，政府公布第二批保就業名單，位列第5名的是城市護衞有限公司，為海之戀、園方等商場提供保安服務。公司領取補貼3,943萬，承諾受薪僱員人數為1,706人。（網頁截圖）
+5
「保就業」計劃秘書處亦於今日開始向第四批約11,000名成功申請僱主發放工資補貼，涉及的補貼額約63億元，承諾受薪僱員人數約27萬。秘書處會在完成發放該批工資補貼後公布有關僱主名單。秘書處亦將會向第四批約一萬名自僱人士發放7,500元的一次過資助。

施生：我係賺錢，但我係要拎呀

拎完香港人錢鬧香港人廢青

叫保僱主計劃啦
保你老母就業咩

老施：今晚食牛雜，炒AA慶祝

其實有冇拎錢名單研究
可以一炮過睇到平時邊d公司隱形老闆母公司一炮過現哂形

其實呢d錢都表面野je
當間公司claim 1億
其實都係要出糧2億 比番d員工
又唔使睇到班撚屌收哂錢咁爽
不過如果有case係老闆收左錢但冇比番員工
就真係要搞大佢告發佢

你睇下佢袋完錢照炒，個罰則係咩野?
再睇下佢照收完錢，再減員工人工，又會點?

問題係，並非所有公司受疫情影響，有啲甚至係正面影響 (HKTV...)

中原呢啲AA 垃圾產業，一味玩人海戰，本身就係過渡擴充，自然淘汰先係令社會更健康，咁樣派錢比僱主，只會扭曲市場

仲有好似做政府合約個D 外判頭，收入來源係政府合約錢，根本唔會受疫情影響

呢個保僱主機制，擺明係官商勾結

我聖誕快樂呀

你講到出糧同免費派錢比員工一樣
好誤導
做左野出糧本來係理所當然
如果員工無價值，公司一早炒左
除非間公司成間冗員

醫院都要拎
真係為做生意

清潔同物管公司完全無影響，但拎好撚多
直情當係收入

最賤係玩無薪假

富臨

我附近食環清潔外判工，話公司分返一千比佢地，即係老細無啦啦每個人頭袋八千，發過豬頭

我公司有受疫悄影響左30%生意，但直頭零SHARE

施永青聖誕快樂

物管公司仲正
出糧係法團
但保就業袋袋平安係物管公司

柒婆機關算盡，目的根本係統戰商家

【保就業】TVB申領8500多萬元，涉及3100多名僱員

「保就業」計劃公布第三批僱主名單，涉及約3萬名僱主及逾33萬名受薪僱員，工資補貼額合共約77億元。

有過百間獲批資助公司的承諾受薪僱員人數為0，部分公司申領金額超過10萬元，包括「聯向企業有限公司」、「時信專業服務有限公司」及「本草唯物」。

至於申領最高金額的是「中原地產代理有限公司 」，涉及1億1500多萬元，承諾受薪僱員總數為5600多人；電視廣播有限公司申領8500多萬元，涉及3100多名僱員；美聯商業管理有限公司申領6300多萬元，涉及3100多名員工。

零售業方面，周大福珠寶金行有限公司申領 7700多萬元，涉及2800多名員工；莎莎化妝品有限公司申領5900多萬元，承諾受薪僱員數目為2100多人。

中原唔係炒人咩？

唔怪得施永狗近排咁落力

個機制根本垃圾